\begin{enumerate}

\item Бурдин, В.В. Физика: сборник олимпиадных задач с примерами их решений  /  авт.-сост. В.В. Бурдин, В.С. Теплов, В.П. Константинов. – Пермь: Изд-во Перм. гос. техн. ун-та, 2009. – 58 с.

\item Сборник задач Всероссийской студенческой олимпиады по общей физике / В.А. Журавлев, И.В. Милютин, С.С. Савинский и др. — Москва-Ижевск: НИЦ <<Регулярная и хаотическая динамика>>, 2006 — 148 с.

\item Иродов, И.Е. Задачи по общей физике: учебное пособие/ И.Е. Иродов. — Москва: Бином. Лаборатория Знаний, 2010. — 431 с.

\item Заикин, Д.А. Сборник задач по общему курсу физики. Часть 1. Механика. Термодинамика и молекулярная физика / Д.А. Заикин, В.А. Овчинкин, Э.В. Прут. — Москва: МФТИ, 1998. — 412 c.

\item Сборник задач по общему курсу физики. В 5 кн. Кн. I. Механика /
С.П. Стрелков, Д.В. Сивухин, В.А. Угаров, И.А. Яковлев; Под ред. И.А. Яковлева. — Москва: ФИЗМАТЛИТ; ЛАНЬ, 2006. — 240 с.

\item Задачи повышенной сложности в курсе общей физики: Учебное пособие / Под общей ред. А.Н. Матвеева. — Москва: Эдиториал УРСС, 2001. — 192 с.

\item Бутиков, Е.И. Физика в примерах и задачах / Е.И. Бутиков, А.А. Быков, А.С. Кондратьев. — Москва:  МЦНМО, 2015. — 516 с.

\item Задачи Московских городских олимпиад по физике. 1986 – 2005 / Под ред. М.В. Семёнова, А.А. Якуты — Москва: МЦНМО, 2006. — 623 с.

\item Задачи по физике: Учеб.пособие / И.И. Воробьев, П.И. Зубков, Г.А. Кутузова и др.; Под ред. О.Я. Савченко. — Новосибирск: Новосибирский государственный университет, 1999. — 370 с.

\item Буздин, А.И. Раз задача, два задача... / А.И. Буздин, А.Р. Зильберман, С.С. Кротов. – Москва: Наука, 1990. — 240 с.

\item Олимпиадные задачи по физике. Международная олимпиада <<Туймаада>> / Ю.М. Григорьев, В.М. Муравьёв, В.Ф. Потапов; Под ред. Б.В. Селюка. Москва: МЦНМО, 2007. — 160 с.

\end{enumerate}